%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\setbeamertemplate{background canvas}{\includegraphics[width=\paperwidth,height=\paperheight]{images/fondrouge-tab}}

\setbeamertemplate{footline}{
\hspace{2cm}
\raisebox{2.5ex}
  {\textcolor{white}{Introduction \`a CMake}}\hfill
  \raisebox{2.5ex}
  {\textcolor{white}{\today - \insertframenumber \hspace{5mm} \null }}}

\begin{frame}

\begin{textblock*}{7cm}(13mm,40mm)
{\textcolor{white} {
{\monster 3}\\[2mm]
{ \huge Utilisation avanc\'ee}\\
}}
\end{textblock*}

\vspace*{-4pt}

\end{frame}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


\setbeamertemplate{background canvas}{\includegraphics[width=\paperwidth,height=\paperheight]{images/basrouge}}

\setbeamertemplate{footline}{
\hspace{2cm}
\raisebox{2.5ex}
  {\textcolor{white}{Introduction \`a CMake - Utilisation avanc\'ee}}\hfill
  \raisebox{2.5ex}
  {\textcolor{white}{\today - \insertframenumber \hspace{5mm} \null }}}


%\begin{frame}{Titre de la page}
\begin{frame}{}
\section{Utilisation avanc\'ee}

% \tableofcontents[currentsection]
\tableofcontents[sections=3]

\end{frame}


\begin{frame} [fragile]
\frametitle{Import de biblioth\`eques externes}
\subsection{Import de biblioth\`eques externes}

L'import de biblioth\`eques externes se fait par l'utilisation de la commande {\bf find\_package}. \\
Exemple :
\lstsetcmake
\begin{lstlisting}
find_package(VTK REQUIRED)
if(VTK_FOUND)
    include(${VTK_USE_FILE})
endif(VTK_FOUND)
\end{lstlisting}

La distribution de CMake fournit des scripts de recherche de packages pour un certain nombre de biblioth\`eques externes : \\
VTK, ITK, Boost, Qt, OpenCV, etc, etc \\
\vspace*{0.5cm}
Mais parfois il faut \'ecrire son propre script de recherche !
\end{frame}


\begin{frame}[fragile]
\frametitle{Import de biblioth\`eques externes}
Marche \`a suivre :
\begin{enumerate}
    \item Ecrire un fichier FindXXX.cmake
    \item Dire \`a cmake o\`u aller le chercher
    \item Importer votre lib
\end{enumerate}
Commandes cmake utiles : {\bf find\_path} et {\bf find\_library} \\
Exemple avec lib foo
\begin{center}
\includegraphics[height=0.4\textheight]{images/import-lib-foo}
\end{center}

\end{frame}

\begin{frame}[fragile]
\frametitle{Ecriture d'un fichier FindXXX.cmake}
Exemple : FindFOO.cmake :
\lstsetcmake
\begin{lstlisting}
find_path(LIBFOO_INCLUDE_DIR foo.h
          HINTS /usr/include/foo
          PATH_SUFFIXES foo )

find_library(LIBFOO_LIBRARY foo
             HINTS /usr/lib)
\end{lstlisting}

\end{frame}

\begin{frame}[fragile]
\frametitle{Utilisation d'un fichier FindXXX.cmake}
1. Dire \`a cmake o\`u aller le chercher : on utilise la variable {\bf CMAKE\_MODULE\_PATH}
\lstsetcmake
\begin{lstlisting}
set(CMAKE_MODULE_PATH ${CMAKE_MODULE_PATH}
                "${CMAKE_SOURCE_DIR}/cmake")
\end{lstlisting}

2. Importer la lib FOO :
\lstsetcmake
\begin{lstlisting}
find_package(FOO)
\end{lstlisting}

\begin{center}
\includegraphics[height=0.3\textheight]{images/ccmake-find}
\end{center}

\end{frame}

\begin{frame}[fragile]
    \frametitle{Utilisation d'un fichier FindXXX.cmake}
    3. Ajouter les d{\'e}pendances vers la lib FOO:
    \lstsetcmake
    \begin{lstlisting}
    project(MY_PROJECT)

    # Dire a CMake ou trouver FindFoo.cmake
    set(CMAKE_MODULE_PATH ${CMAKE_MODULE_PATH} "${CMAKE_SOURCE_DIR}")

    # Import de la bibliotheque
    find_package(FOO REQUIRED)

    # Creation de la cible a construire
    add_executable(bar main.c)

    # Ajout des dependances
    target_link_libraries(bar PUBLIC ${LIBFOO_LIBRARY})
    # Ajout des dossiers d'inclusion
    target_include_directories(bar PUBLIC ${LIBFOO_INCLUDE_DIR})
    \end{lstlisting}
\end{frame}

\begin{frame}[c]
\begin{center}
Exercice 3
\end{center}
\end{frame}


\begin{frame} [fragile]
\frametitle{CMake pour une application Qt}
\subsection{CMake pour une application Qt}
\begin{center}
\includegraphics[width=0.5\textwidth]{images/qt-build-system-small}
\end{center}
\end{frame}

\begin{frame} [fragile]
\frametitle{CMake pour une application Qt}
Commandes CMake :\\
\begin{itemize}
    \item {\scriptsize \bf find\_package( Qt5 REQUIRED COMPONENTS Core Widgets Network)}
    \item {\scriptsize \bf get\_target\_property(QT5\_QMAKE\_EXECUTABLE Qt5::qmake LOCATION)}
    \item {\scriptsize \bf get\_filename\_component(QT5\_BINARY\_DIR \$\{QT5\_QMAKE\_EXECUTABLE\} PATH)}
    \item {\scriptsize \bf qt5\_wrap\_cpp}
    \item {\scriptsize \bf qt5\_wrap\_ui}
    \item {\scriptsize \bf qt5\_add\_resources}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame} {CMake pour une application Qt}

Exemple : petit projet Qt
\begin{center}
    \includegraphics[width=0.5\textwidth]{images/projetqt4}
\end{center}

\end{frame}

\begin{frame} [fragile]
\frametitle{Compilation}
\begin{center}
    \includegraphics[width=0.8\textwidth]{images/build-projetqt4}
\end{center}
\end{frame}
